究竟中學背果啲中文詩詞對未來人生發展有咩意義 ？

有幾多人會記得？
上網 google 乜都有啦，中學學下 python 練下邏輯思維仲好

吾射不亦精乎

無 中學學啲野好多都只係豐富你見聞
視藝對你有咩用？音樂對你有咩用？
無 但你如果有興趣 可以向呢啲方面發展

art 起碼對美感有一定的幫助，我唔反對學詩詞，但默書死背就無謂囉，記得中學寫少一句就冇左 40 分 （5分一個字）

最少依家都仲有好多人背到出嚟
對修飾自己啲用詞有幫助既

講真 除非有興趣
有幾多人真係會記得背過嘅嘢
數學好多都未必記得點計

兩樣都有學，只能夠講唔係個個體會到，我自己就覺得詩詞好靚嘅，最大嘅得著喺令我keep住接觸抽象同有美感嘅事物嘅興趣，雖然背過嘅詩好多唔記得哂

教你對女神只可遠觀不可褻玩

我以前同你一樣諗法，覺得背黎無謂。
後來我發覺，背嘅重點唔係記得，係訓練語感，
其實呢點唔一定背，你睇多讀多都得。
不過讀書考試就好死嘅，根本扼殺左大部分學生對學習嘅興趣。

提高文學水平
唔係話要你識創作
至少可以理解他人的作品
對文學一片空白的人
他日步入中老只會係廢老一名

我有時鑽牛角尖或者人生低谷嗰陣，真係會有啲
詩詞彈係我個腦到。

有時會用嚟控制住自己唔好亂講野，做唔到就好7，先行其言，而後從之

背詩詞其實係學識用恰當而簡練嘅語言去表達自己對事物嘅感受或者形容景、物、人等等，你唔接觸詩詞咪只能好含糊或者長篇大論咁講依啲嘢。

調返轉人地學完詩詞，講「山有木兮木有枝，心悅君兮君不知」你又唔明，講「青青子衿，悠悠我心」你又唔明咁咪弊？所以背詩詞其實係有利溝通

睇清楚樓主個標題，佢係講緊背有乜用。唔係講詩詞有冇用。
老實講好浪費時間，不如用d時間黎教學生欣賞同感受。

中學學好啲數先學python啦

其實無乜關係，可以一齊學

但一般人唔會明，甚至唔知你做乜鳩

笑
一星期得一堂 學到咩？

學？唔係要你學 係令對喺當時增加對個樣野嘅興趣

大學之道在明明德

拎嚟呃like

有朋自遠方來 非奸即盜

冇文化

學詩詞唔一定要背喎，背左咁多詩詞咪一樣寫唔出文言文

唔背又好有意義咩

愛lin說